AccessibilityService|BIND_ACCESSIBILITY_SERVICE, USE_FINGERPRINT|Accessibility services should only be used to assist users with disabilities in using Android devices and apps. They run in the background and receive callbacks by the system when AccessibilityEvents are fired. Such events denote some state transition in the user interface, for example, the focus has changed, a button has been clicked, etc. Such a service can optionally request the capability for querying the content of the active window. Development of an accessibility service requires extending this class and implementing its abstract methods.
AccountManager|GET_ACCOUNTS,MANAGE_ACCOUNTS, AUTHENTICATE_ACCOUNTS, USE_CREDENTIALS|This class provides access to a centralized registry of the user's online accounts. Only needed on API level <=22
DevicePolicyManager|BIND_DEVICE_ADMIN|Public interface for managing policies enforced on a device. To be supported, the receiver must also require the BIND_DEVICE_ADMIN permission so that other applications can not abuse it.
DeviceAdminReceiver|BIND_DEVICE_ADMIN|Base class for implementing a device administration component. This class provides a convenience for interpreting the raw intent actions that are sent by the system.
DeviceAdminService|BIND_DEVICE_ADMIN|Base class for a service that device owner/profile owners can optionally have.
BackupManager|BACKUP|Convenience method for callers who need to indicate that some other package needs a backup pass. This can be useful in the case of groups of packages that share a uid.
JobInfo.Builder|RECEIVE_BOOT_COMPLETED|Builder class for constructing JobInfo objects
NetworkStatsManager|PACKAGE_USAGE_STATS|Provides access to network usage history and statistics
StorageStatsManager|PACKAGE_USAGE_STATS|Access to detailed storage statistics
UsageStatsManager|PACKAGE_USAGE_STATS|Provides access to device usage history and statistics. Usage data is aggregated into time intervals: days, weeks, months, and years.
AppWidgetManager|BIND_APPWIDGET|Updates AppWidget state; gets information about installed AppWidget providers and other AppWidget related state
BluetoothProfile|BLUETOOTH|Public APIs for the Bluetooth Profiles.
BluetoothA2dp|BLUETOOTH|This class provides the public APIs to control the Bluetooth A2DP profile
BluetoothAdapter|BLUETOOTH,BLUETOOTH_ADMIN|Represents the local device Bluetooth adapter
BluetoothDevice|BLUETOOTH|Represents a remote Bluetooth device
BluetoothGatt|BLUETOOTH|Public API for the Bluetooth GATT Profile.
BluetoothHeadset|BLUETOOTH|Public API for controlling the Bluetooth Headset Service
BluetoothHealth|BLUETOOTH|Public API for Bluetooth Health Profile
BluetoothHidDevice|BLUETOOTH|Provides the public APIs to control the Bluetooth HID Device profile.
BluetoothManager|BLUETOOTH|High level manager used to obtain an instance of an BluetoothAdapter and to conduct overall Bluetooth Management
BluetoothServerSocket|BLUETOOTH|A listening Bluetooth socket.
BluetoothSocket|BLUETOOTH|A connected or connecting Bluetooth socket
AdvertisingSet|BLUETOOTH_ADMIN|This class provides a way to control single Bluetooth LE advertising instance.
BluetoothLeAdvertiser|BLUETOOTH_ADMIN|This class provides a way to perform Bluetooth LE advertise operations, such as starting and stopping advertising
BluetoothLeScanner|BLUETOOTH_ADMIN|This class provides methods to perform scan related operations for Bluetooth LE devices
Camera|CAMERA|The Camera class is used to set image capture settings, start/stop preview, snap pictures, and retrieve frames for encoding for video
TYPE_HEART_RATE|BODY_SENSORS|A constant describing a heart rate monitor
CameraDevice|CAMERA|The CameraDevice class is a representation of a single camera connected to an Android device, allowing for fine-grain control of image capture and post-processing at high frame rates
CameraManager|CAMERA|A system service manager for detecting, characterizing, and connecting to CameraDevices.
VIRTUAL_DISPLAY_FLAG_AUTO_MIRROR|CAPTURE_VIDEO_OUTPUT,CAPTURE_SECURE_VIDEO_OUTPUT|Allows content to be mirrored on private displays when no content is being shown
VIRTUAL_DISPLAY_FLAG_SECURE|CAPTURE_SECURE_VIDEO_OUTPUT|Create a secure display
FingerprintDialog|USE_FINGERPRINT|A class that manages a system-provided fingerprint dialog
FingerprintManager|USE_FINGERPRINT|A class that coordinates access to the fingerprint hardware
LocationManager|ACCESS_COARSE_LOCATION,ACCESS_FINE_LOCATION|This class provides access to the system location services
AudioManager|MODIFY_AUDIO_SETTINGS|AudioManager provides access to volume and ringer mode control
MediaController|MEDIA_CONTENT_CONTROLLER|Allows an app to interact with an ongoing media session
TvInputService|BIND_TV_INPUT|The TvInputService class represents a TV input or source such as HDMI or built-in tuner which provides pass-through video or broadcast TV programs
ConnectivityManager|ACCESS_NETWORK_STATE,CHANGE_NETWORK_STATE|Class that answers queries about the state of network connectivity
VpnService|BIND_VPN_SERVICE|VpnService is a base class for applications to extend and build their own VPN solutions
AudioGroup|RECORD_AUDIO|An AudioGroup is an audio hub for the speaker, the microphone, and AudioStreams
AudioStream|INTERNET|An AudioStream is a RtpStream which carrys audio payloads over Real-time Transport Protocol (RTP)
RtpStream|INTERNET|RtpStream represents the base class of streams which send and receive network packets with media payloads over Real-time Transport Protocol
SipAudioCall|INTERNET,USE_SIP,RECORD_AUDIO,ACCESS_WIFI_STATE,WAKE_LOCK|Handles an Internet audio call over SIP
SipManager|INTERNET,USE_SIP|Provides APIs for SIP tasks, such as initiating SIP connections, and provides access to related SIP services
WifiManager|NETWORK_SETTINGS,ACCESS_WIFI_STATE,CHANGE_WIFI_STATE,ACCESS_COARSE_LOCATION,ACCESS_FINE_LOCATION,INTERNET,CHANGE_WIFI_MULTICAST_STATE|This class provides the primary API for managing all aspects of Wi-Fi connectivity
WifiAwareManager|ACCESS_COARSE_LOCATION,ACCESS_WIFI_STATE,CHANGE_WIFI_STATE|This class provides the primary API for managing Wi-Fi Aware operations: discovery and peer-to-peer data connections
WifiAwareSession|ACCESS_COARSE_LOCATION,ACCESS_WIFI_STATE,CHANGE_WIFI_STATE|This class represents a Wi-Fi Aware session - an attachment to the Wi-Fi Aware service through which the app can execute discovery operations
WifiP2pManager|ACCESS_WIFI_STATE,CHANGE_WIFI_STATE|This class provides the API for managing Wi-Fi peer-to-peer connectivity
WifiRttManager|ACCESS_WIFI_STATE,CHANGE_WIFI_STATE,ACCESS_COARSE_LOCATION|This class provides the primary API for measuring distance (range) to other devices using the IEEE 802.11mc Wi-Fi Round Trip Time (RTT) technology
NfcAdapter|NFC|Represents the local NFC adapter.
CardEmulation|NFC|This class can be used to query the state of NFC card emulation services
HostApduService|BIND_NFC_SERVICE|HostApduService is a convenience Service class that can be extended to emulate an NFC card inside an Android service component.
HostNfcFService|BIND_NFC_SERVICE|HostNfcFService is a convenience Service class that can be extended to emulate an NFC-F card inside an Android service component
OffHostApduService|BIND_NFC_SERVICE|OffHostApduService is a convenience Service class that can be extended to describe one or more NFC applications that are residing off-host, for example on an embedded secure element or a UICC
IsoDep|NFC|Provides access to ISO-DEP (ISO 14443-4) properties and I/O operations on a Tag.
MifareClassic|NFC|Provides access to MIFARE Classic properties and I/O operations on a Tag
MifareUltralight|NFC|Provides access to MIFARE Ultralight properties and I/O operations on a Tag.
Ndef|NFC|Provides access to NDEF content and operations on a Tag.
NdefFormatable|NFC|Provide access to NDEF format operations on a Tag.
NfcA|NFC|Provides access to NFC-A (ISO 14443-3A) properties and I/O operations on a Tag.
NfcB|NFC|Provides access to NFC-B (ISO 14443-3B) properties and I/O operations on a Tag
NfcF|NFC|Provides access to NFC-F (JIS 6319-4) properties and I/O operations on a Tag.
NfcV|NFC|Provides access to NFC-V (ISO 15693) properties and I/O operations on a Tag.
StorageVolume|READ_EXTERNAL_STORAGE,WRITE_EXTERNAL_STORAGE|formation about a shared/external storage volume for a specific user.
CarrierMessagingService|BIND_CARRIER_SERVICES|A service that receives calls from the system when new SMS and MMS are sent or received
CarrierService|BIND_CARRIER_SERVICES|A service that exposes carrier-specific functionality to the system
DreamService|BIND_DREAM_SERVICE|Extend this class to implement a custom dream (available to the user as a "Daydream")
NotificationListenerService|BIND_NOTIFICATION_LISTENER_SERVICE|A service that receives calls from the system when new notifications are posted or removed, or their ranking changed
VoiceInteractionService|BIND_VOICE_INTERACTION|Top-level service of the current global voice interactor, which is providing support for hotwording, the back-end of a VoiceInteractor, etc.
VrListenerService|BIND_VR_LISTENER_SERVICE|A service that is bound from the system while running in VR mode
WallpaperService|BIND_WALLPAPER|A wallpaper service is responsible for showing a live wallpaper behind applications that would like to sit on top of it
SpeechRecognizer|RECORD_AUDIO|This class provides access to the speech recognition service
CallScreeningService|BIND_SCREENING_SERVICE|This service can be implemented by the default dialer (see getDefaultDialerPackage()) to allow or disallow incoming calls before they are shown to a user
ConnectionService|BIND_TELECOM_CONNECTION_SERVICE|An abstract service that should be implemented by any apps which either:    Can make phone calls (VoIP or otherwise) and want those calls to be integrated into the built-in phone app. Referred to as a system managed ConnectionService.  Are a standalone calling app and don't want their calls to be integrated into the built-in phone app. Referred to as a self managed ConnectionService.
InCallService|BIND_INCALL_SERVICE|This service is implemented by any app that wishes to provide the user-interface for managing phone calls
TelecomManager|MODIFY_PHONE_STATE,ANSWER_PHONE_CALLS,READ_PHONE_STATE,CALL_PHONE,MANAGE_OWN_CALLS|This service is implemented by any app that wishes to provide the user-interface for managing phone calls
CarrierConfigManager|READ_PHONE_STATE|Provides access to telephony configuration values that are carrier-specific
SubscriptionManager|READ_PHONE_STATE|SubscriptionManager is the application interface to SubscriptionController and provides information about the current Telephony Subscriptions.
TelephonyManager|READ_PHONE_STATE,SEND_RESPOND_VIA_MESSAGE,ACCESS_COARSE_LOCATION,ACCESS_FINE_LOCATION,READ_PRIVILEGED_PHONE_STATE,READ_SMS,READ_PHONE_NUMBERS,MODIFY_PHONE_STATE,ACCESS_NETWORK_STATE,CALL_PHONE,SEND_SMS|Provides access to information about the telephony services on the device
VisualVoicemailService|BIND_VISUAL_VOICEMAIL_SERVICE|This service is implemented by dialer apps that wishes to handle OMTP or similar visual voicemails
ContactsContract| READ_CONTACTS| The contract between the contacts provider and applications. Contains definitions for the supported URIs and columns
URLConnection|INTERNET| The abstract class URLConnection is the superclass of all classes that represent a communications link between the application and a URL
HttpURLConnection|INTERNET|A URLConnection with support for HTTP-specific features
